1)    Цель работы: изучения системных вызовов для работы с файлами и переменными окружения.

2)    Выполнение работы:

Работа выполнена удаленно с помощью терминала Linux. Вход по адресу https://openit.guap.ru:9090/system/ выполнен под логином student и паролем Student.

Создаем новую папку для работы (mkdir work_volk). Далее создаем файл “lab5.c” с программой, которая добавляет в заранее созданный файл (lab5.txt) значения аргументов командной строки и параметров окружающей среды.

Текст программы изображён на рисунке 1.

![2.1](Pic/2.1.png)

Рисунок 1 – Код программы в файле lab5.c

Далее создаем Makefile, как показано на рисунке 2.

![2.2](Pic/2.2.png)

Рисунок 2 – Текст Makefile

При запуске утилиты, с помощью команды “make” происходит компиляция программы “lab5.c”. В цели install было прописано создание папки для хранения программы, её копирования туда и удаление из корня вспомогательных файлов. 

Последовательное выполнение работы представлено на рисунке 3.

![2.3](Pic/2.3.png)

Рисунок 3 – Последовательность действий

Результат работы программы в файле lab5.txt показан на рисунке 4.

![2.4](Pic/2.4.png)

Рисунок 4 – Результат работы программы в файле lab5.txt

 

3)    Вывод: получены основы по работе с системными вызовами (open, read, write, close) и переменными окружения, а также укреплены знания по работе с утилитой “make”.